**[>>> Содержание <<<](ru.index)**

## Модуль \_\_loader\_\_.php ##

### Общее описание ###

Модуль ```__loader__.php``` загружается вместе с файлом конфигураций ```conf.php``` и содержит функции, предназначенные для удобной загрузки различных библиотек (модулей) ядра и установленных плагинов.

### Функции ###

**```bool / NULL loadPHP(string $lib, string $plugin = "core")```**

**Описание**  
Предназначен для загрузки PHP библиотек по заданным названям плагина и его библиотеки.

**Принимаемые параметры**  
*```lib```* - название библиотеки. Не допускается последовательность символов ```../```.  
*```plugin```* - название плагина. Не допускается последовательность символов ```../```.

**Возвращаемые значения**  
```TRUE```, если библиотека загружена.  
```NULL```, если принимаемые параметры содержат последовательность символов ```../```.  
```FALSE```, если заданная библиотека не найдена, или имеет ограничение на чтение.

** **

**```FALSE / NULL / string loadJS(string $lib, string $plugin = "core")```**

**Описание**  
Предназначен для вставки кода JavaScript библиотек в тело HTML документов по заданным названям плагина и его библиотеки.

**Принимаемые параметры**  
*```lib```* - название библиотеки. Не допускается последовательность символов ```../```.  
*```plugin```* - название плагина. Не допускается последовательность символов ```../```.

**Возвращаемые значения**  
В случае успеха, код библиотеки в виде строки;  
```NULL```, если принимаемые параметры содержат последовательность символов ```../```.  
```FALSE```, если заданная библиотека не найдена, или имеет ограничение на чтение.

** **

**```FALSE / NULL / string loadCSS(string $lib, string $plugin = "core")```**

**Описание**  
Предназначен для вставки кода CSS библиотек в тело HTML документов по заданным названям плагина и его библиотеки.

**Принимаемые параметры**  
*```lib```* - название библиотеки. Не допускается последовательность символов ```../```.  
*```plugin```* - название плагина. Не допускается последовательность символов ```../```.

**Возвращаемые значения**  
В случае успеха, код библиотеки в виде строки;  
```NULL```, если принимаемые параметры содержат последовательность символов ```../```.  
```FALSE```, если заданная библиотека не найдена, или имеет ограничение на чтение.

** **

**```bool loadDOC(string $doc, string $plugin = "core", string $disp = "inline", bool $nocache = FALSE)```**

**Описание**  
Предназначен для возвращения файла при помощи *mod_xsendfile* (для *Apache2*) и *X-Accel-Redirect* (для *NGINX*) или *X-LIGHTTPD-send-file* (для *lighttpd*) по заданным названям плагина и файла.

**Принимаемые значения**  
*```doc```* - название файла, включая расширение. Не допускается последовательность символов ```../```.  
*```plugin```* - название плагина. Не допускается последовательность символов ```../```.  
*```disp```* - может принимать значения ```'inline'``` и ```'attachment'```. Указывает значение заголовка Content-Disposition.  Значение ```'inline'``` указывает, что контент может быть отображён внутри страницы браузера. А значение ```'attachment'``` указывает, что контент должен быть скачен, большенство браузеров предоставляют для этого диалог 'Сохранить как'.  
*```nocache```* - флаг, указывающий веб-браузеру, что он не должен кешировать полученый файл, если значение ```TRUE```. Если значение ```FALSE```, браузер должен кешировать полученый файл.

**Возвращаемые значения**  
В случае успеха возвращает запрашиваемый файл, иначе возвращает страницу с одним из HTTP статусов:  
```400 Bad Request```, если входящие параметры неверны;  
```403 Forbidden```, если в доступе отказано;  
```404 Not Found```, если файл не обнаружен;  
```501 Not Implemented```, если метод исполняется на неподдерживаемом веб-сервере;  
```503 Service Unavailable```, если на сервере возникла какая-либо ошибка.  
При попытке выполнения не на веб-сервере возвращается ```FALSE```.

** **

**```bool mntc()```**

**Описание**  
Заменяет запрашиваемую страницу страницей-заглушкой режима обслуживания веб-сервиса. Функцию следует вставлять в первых строках кода. Для получения информации об управлении режимом обслуживания, смотрите описание модуля *[maintenance.php](ru.core.maintenance)*.

**Возвращаемые значения**  
При включённом режиме обслуживания вставляет страницу-заглушку. При выключенном режиме обслуживания возвращает ```FALSE```.

** **

**```mysqli dbLink()```**

**Описание**  
Функция предназначена для упрощённого получения ссылки на базу данных на основе параметров файла конфигураций ```conf.php```.

**Возвращаемые значения**  
Ссылка на базу данных в виде объекта ```mysqli```.
